其實engine係讀咩

我見佢有computer science /civil /information engineering etc. 想知係咪全部都要電腦野好似programming, coding個啲 同埋主要有咩讀同出路 少有興趣但驚揀錯 求各位有心人入一入嚟plzz🙏🏻祝各位一切順利🥺

其實linkg已經有好多post講n展，由讀書到出嚟做野都有，不過網上嘅野唔好信晒。舉個例:有人會話civil爆有人話唔會。老實講最終都係睇興趣，每個 field最 top 嘅永遠唔會死。
利申: civil仔，仍在學習中

想知！

同問

點解咁多人想g，唔係知讀乜先揀㗎咩

唔駛理佢讀乜， 反正你讀完都唔係唔撚知佢up 乜9

利申：過來人

你認真?

讀撚

咩都讀，出到黎咩都要做，收獲係咩都冇

brief啲黎講, 所有engineering就係train你一套problem solving既mindset
等你諗一啲新既solution去改善現有既問題

但現實engineering就係前人一早就有整哂solution, 你只要每次project照住做就得

信你就死撚梗lm
利申:civil

讀書 = 背
出黎做野 = 抄

讀乜都唔知點樣有興趣

其實討論區同現實世界始終有一定嘅分別，對你嘅私隱、真實身份、形象，都尚有某程度上嘅保護，所以你唔駛間硬話自己「有興趣」，可以直接講係為錢或名氣，或者照直講「我唔知自己諗緊乜」「入呢行好似自然會撈得幾好」，咁我地識呢方面嘅嘢都會照答

有咩講錯，civil更加添啦

其實同學仔點解唔自己嘗試下上大學個網去每個department 既course list 同 syllabus 度了解下 有d 咩科目? 通常都寫得好detail, 會好清楚有咩讀. 有咩唔明可以再問.

當年jupas 都係咁樣去揀科

唔係全部都要電腦野
但十不離九

做電你肯定要識
做機如果你玩機械人、AI，你都要識
做土木你都唔可以係電腦白癡，因為會用到Excel、MATLAB(?)計數，亦都會必需識用CAD Software

功課前人一早有哂solution，你每次照住做改少少就得

為錢就CS>Civil
為興趣，你就唔會問
想轉行，揀科易d， major credit少d嘅讀，咁就可以second major其他科

完。

因為佢當你係researcher/professor咁教
但係出到去只係一個technical staff